<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>arguser.com.ar</title>
  <link href="http://arguser.com.ar/"/>
  <link type="application/atom+xml" rel="self" href="http://arguser.com.ar/atom.xml"/>
  <updated>2012-05-28T12:37:50-03:00</updated>
  <id>http://arguser.com.ar/</id>
  <author>
    <name>José Pablo Leandro Martín</name>
    <email>arguser@gmail.com</email>
  </author>

  
  <entry>
    <id>http://arguser.com.ar/2012/05/28/openhacks</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://arguser.com.ar/2012/05/28/openhacks.html"/>
    <title>OpenHacks de Interactive Dynamics SRL</title>
    <updated>2012-05-28T00:00:00-03:00</updated>
    <author>
      <name>José Pablo Leandro Martín</name>
      <uri>http://arguser.com.ar/</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;OpenHacks es un sitio de Rosario, provincia de Santa Fe, que se encarga de la importación, distribución y comercialización de productos tecnológicos,
haciendo énfasis en &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Open_source_hardware&quot;&gt;Open Source Hardware&lt;/a&gt; abreviado &lt;acronym title=&quot;Open Source
Hardware&quot;&gt;OSH&lt;/acronym&gt;.&lt;br/&gt;
Me encontré con ellos buscando en el sitio de &lt;a href=&quot;http://arduino.cc&quot;&gt;Arduino&lt;/a&gt; por distribuidores en Argentina, queriéndome asegurar de que al realizar la compra
no reciba un clon Chino de este microcontrolador y así es que me dirigí a fuentes oficiales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/openhacks.png&quot; alt=&quot;OpenHacks&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A parte de &lt;a href=&quot;http://openhacks.com/&quot;&gt;OpenHacks&lt;/a&gt;, en nuestro
país comercializan también &lt;a href=&quot;http://www.intekelectronica.com.ar/&quot;&gt;Intek Electrónica&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;http://www.ditentec.com.ar/&quot;&gt;DitenTec&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El distribuidor que se ubica en Rosario me ofrecía un mejor precio, pero me encontré con que los gastos de envío alcanzarían casi el 50% del producto
que estaba intentando adquirir, en caso de que me lo haga llegar a departamento Colón, Provincia de Entre Ríos. Vale la pena mencionar que el servicio de
envío es provisto por OCA.&lt;br/&gt;
Por suerte pude recurrir a una amiga que se encuentra estudiando en la ciudad de Rosario, una vez realizada la compra y en el transcurso del día en
que el pago les fue acreditado pude organizar para hacer llegar el paquete a su domicilio y posteriormente recibirlo cuando nos encontremos.&lt;br/&gt;
Esto fue, el pasado fin de semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/arduinouno.png&quot; alt=&quot;Arduino UNO R3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En resumen, la experiencia con la gente de &lt;a href=&quot;http://openhacks.com&quot;&gt;OpenHacks&lt;/a&gt; fue excelente, hubo buena disposición a la hora de acordar el domicilio de
envío (que cambio en el transcurso del día), esto en conjunto de buena atención y comunicación. El paquete, como debe ser, venía con almohadillas de aire
como protección y el &lt;a href=&quot;http://arduino.cc&quot;&gt;Arduino&lt;/a&gt; autentico (hecho en Italia) llego en perfecto estado.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://arguser.com.ar/2012/05/07/yacy</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://arguser.com.ar/2012/05/07/yacy.html"/>
    <title>YaCy</title>
    <updated>2012-05-07T00:00:00-03:00</updated>
    <author>
      <name>José Pablo Leandro Martín</name>
      <uri>http://arguser.com.ar/</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/yacyhome.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/yacyhome.png&quot; alt=&quot;YaCy&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
Hablamos de un &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Motor_de_busqueda&quot;&gt;&lt;em&gt;motor de busqueda&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; licenciado bajo
&lt;a href=&quot;https://www.gnu.org/licenses/gpl-2.0.html&quot;&gt;&lt;strong&gt;GPLv2&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; que funciona de una
forma que vale la pena destacar: Principalmente su infraestructura esta basada el protocolo
&lt;acronym title=&quot;Peer to Peer&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Peer-to-peer&quot;&gt;P2P&lt;/a&gt;&lt;/acronym&gt; convirtiendo
a &lt;a href=&quot;http://yacy.net&quot;&gt;YaCy&lt;/a&gt; en un &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Distributed_search_engine&quot;&gt;&lt;strong&gt;motor de búsqueda distribuido&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/networkview.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/networkview.png&quot; alt=&quot;YaCy&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces, además del beneficio que conlleva ser &lt;a href=&quot;https://www.gnu.org/philosophy/free-sw.es.html&quot;&gt;&lt;strong&gt;Software
Libre&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; y de contemplarse lo mencionado en &lt;a href=&quot;http://arguser.com.ar/2012/03/01/Buscador.html&quot;&gt;&lt;em&gt;la importancia en el motor de búsqueda&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, el estar su &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Base_de_datos&quot;&gt;base de datos&lt;/a&gt; conforme por una &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Peer-to-peer&quot;&gt;red distribuida&lt;/a&gt; de usuarios se hace prácticamente
&lt;strong&gt;imposible la censura&lt;/strong&gt;, además de que los resultados &lt;strong&gt;no se verán promovidos por
el dinero&lt;/strong&gt;, como sucede con la mayoría de los buscadores comerciales (Google, Bing, Yahoo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/yacycen.png&quot; alt=&quot;buscadores comerciales&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los usuarios de &lt;a href=&quot;http://yacy.net&quot;&gt;YaCy&lt;/a&gt; pueden clasificarse en &lt;em&gt;pasivo&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;activo&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Un usuario &lt;em&gt;pasivo&lt;/em&gt; es aquel que puede generar consultas al buscador.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un usuario &lt;em&gt;activo&lt;/em&gt; además de consultar al buscador, provee de resultados a la &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Base_de_datos&quot;&gt;base de datos&lt;/a&gt; descentralizada.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;p&gt;Para ser un usuario &lt;em&gt;activo&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;http://yacy.net&quot;&gt;YaCy&lt;/a&gt; viene equipado con herramientas que facilitan convertirse en contribuyente y de esta manera aumentar, a medida que aumentan los usuarios &lt;em&gt;activos&lt;/em&gt;, la escala del buscador. De todas formas, las calificaciones anteriormente mencionadas no hacen ninguna diferencia en cuanto al uso del servicio; no significan limitación o privilegio alguno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las búsquedas realizadas en &lt;a href=&quot;http://yacy.net&quot;&gt;YaCy&lt;/a&gt; no son almacenadas y no es posible para los usuarios eliminar entradas del indice de resultados global, evitando de esta manera la censura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/yacydes.png&quot; alt=&quot;buscador descentralizado&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra de las aplicaciones que se le puede dar a &lt;a href=&quot;http://yacy.net&quot;&gt;YaCy&lt;/a&gt; es su implementación como &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Motor_de_busqueda&quot;&gt;&lt;em&gt;motor de busqueda&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; en una &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Intranet&quot;&gt;red interna&lt;/a&gt;, por ejemplo la red de una Universidad. O también como &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Motor_de_busqueda&quot;&gt;&lt;em&gt;motor de busqueda&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; de tus paginas webs, en vez de tercerizar como la mayoría utilizando Google.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/yacyconf.png&quot; alt=&quot;configuracion de yacy&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://yacy.net&quot;&gt;YaCy&lt;/a&gt; es multi-plataforma y su instalación es poco complicada, si poseen una computadora de escritorio y la misma consta de acceso permanente a Internet pueden hacerse participes del buscador libre y publico como usuarios &lt;em&gt;activos&lt;/em&gt;. En caso de encontrase en otra situación, de utilizar una portátil, nunca esta de más tener &lt;a href=&quot;http://yacy.net&quot;&gt;YaCy&lt;/a&gt; para realizar algunas consultas a la web como usuario &lt;em&gt;pasivo&lt;/em&gt;, con la certeza de que su devolución es todo lo que hay para ofrecer, ni más ni menos.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://arguser.com.ar/2012/04/12/ddg</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://arguser.com.ar/2012/04/12/ddg.html"/>
    <title>Duck Duck Go</title>
    <updated>2012-04-12T00:00:00-03:00</updated>
    <author>
      <name>José Pablo Leandro Martín</name>
      <uri>http://arguser.com.ar/</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://arguser.com.ar/images/ddghome.png&quot; alt=&quot;DuckDuckGo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ademas de un buscador que &lt;a href=&quot;https://duckduckgo.com/privacy.html&quot;&gt;no recauda ni comparte información personal de sus usuarios&lt;/a&gt; (motivo por el cual es mencionado en el &lt;a href=&quot;http://arguser.com.ar/2012/03/01/Buscador.html&quot;&gt;articulo anterior&lt;/a&gt;), una herramienta muy practica. &lt;a href=&quot;https://duckduckgo.com&quot;&gt;&lt;acronym title=&quot;Duck Duck Go&quot;&gt;DDG&lt;/acronym&gt;&lt;/a&gt; posee entre otras prestaciones:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Información sin clics: Al realizar una búsqueda &lt;a href=&quot;https://duckduckgo.com&quot;&gt;&lt;acronym title=&quot;Duck Duck Go&quot;&gt;DDG&lt;/acronym&gt;&lt;/a&gt; recauda información de varias fuentes y te las muestra al instante.
&lt;img src=&quot;http://arguser.com.ar/images/ddgsearch.png&quot; alt=&quot;DuckDuckGo&quot; /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Resolución de cálculos, conversión de medidas y &lt;a href=&quot;https://duckduckgo.com/goodies.html&quot;&gt;más&lt;/a&gt;.
&lt;img src=&quot;http://arguser.com.ar/images/ddgcalc.png&quot; alt=&quot;DuckDuckGo&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://arguser.com.ar/images/ddgconve.png&quot; alt=&quot;DuckDuckGo&quot; /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://duckduckgo.com/bang.html&quot;&gt;Sintaxis de búsqueda directa&lt;/a&gt; que te permite realizar búsquedas directamente en el sitio que quieras evitando que el mismo reciba información en contexto con la búsqueda. La sintaxis esta conformada por el signo de admiración ! (bang)
seguido, sin espacios, por el nombre del sitio donde queremos realizar la búsqueda (o su abreviatura) !&lt;sitio&gt; y por ultimo, el termino de búsqueda separado por un espacio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ej: !&lt;acronym title=&quot;Wikipedia Español&quot;&gt;wes&lt;/acronym&gt; bach
&lt;img src=&quot;http://arguser.com.ar/images/ddgbang.png&quot; alt=&quot;DuckDuckGo&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://arguser.com.ar/images/ddgbanged.png&quot; alt=&quot;DuckDuckGo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;p&gt;Para aprovechar al máximo estas funciones hice de &lt;a href=&quot;https://duckduckgo.com&quot;&gt;&lt;acronym title=&quot;Duck Duck Go&quot;&gt;DDG&lt;/acronym&gt;&lt;/a&gt; mi buscador por defecto indicandole al &lt;a href=&quot;http://getfirefox.com&quot;&gt;explorador web&lt;/a&gt; que envie el contenido de la barra de direcciones a &lt;a href=&quot;https://duckduckgo.com&quot;&gt;&lt;acronym title=&quot;Duck Duck Go&quot;&gt;DDG&lt;/acronym&gt;&lt;/a&gt;, evitando de esta manera tener que acceder al buscador para luego hacer la consulta o ubicarme en la barra dedicada a busquedas. Agilizando también el proceso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que mencione anteriormente se realiza de esta manera:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Tipea &quot;about:config&quot; en la barra de direcciónes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Busca &quot;keyword.url&quot;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cambia su valor a &quot;https://duckduckgo.com/?q=&quot;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://arguser.com.ar/2012/03/01/Buscador</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://arguser.com.ar/2012/03/01/Buscador.html"/>
    <title>La importancia en el motor de búsqueda</title>
    <updated>2012-03-01T00:00:00-03:00</updated>
    <author>
      <name>José Pablo Leandro Martín</name>
      <uri>http://arguser.com.ar/</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Se debería &lt;em&gt;tener en cuenta&lt;/em&gt; a la hora de optar por un motor de búsqueda no solo la velocidad en que devuelve resultados (diferencia ahora casi imperceptible),
ni la precisión de los mismos. Estas, en comparación a las siguientes características, no son importantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A un buscador se le consulta a diario, &lt;strong&gt;estas consultas día a día generan un perfil que describe tus intereses, preocupaciones, inclinaciones políticas,
sexuales y lo que te puedas imaginar&lt;/strong&gt;. Proveedores de este tipo de servicio &lt;strong&gt;recaudan toda tu información&lt;/strong&gt; bajo la excusa de que es para &lt;em&gt;mejorar la experiencia del usuario y la calidad del servicio&lt;/em&gt;.
Pero también para hacerte llegar publicidad pertinente, lo que te convierte en un producto ya que la publicidad de terceros te llega en base a tu perfil.
Esto, por ejemplo, podría resultar en que esporádicamente se presenten publicidades que puedan poner en juego asuntos privados ante otras personas. Demás
esta decir que al usar un servicio de búsqueda que &lt;em&gt;no respete nuestra privacidad&lt;/em&gt; está esta ya comprometida y, &lt;strong&gt;puede y va ser utilizada a fines de lucro&lt;/strong&gt;.
A tener en cuenta se debería: &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Privacidad_en_Internet&quot;&gt;&lt;strong&gt;privacidad&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al generar consultas buscando por una respuesta, pienso que todos quieren cual les sea de utilidad y &lt;em&gt;por sobre todo&lt;/em&gt; la fiel y sincera a la consulta realizada.
Motores de búsqueda comerciales &lt;em&gt;permiten&lt;/em&gt; que los &lt;strong&gt;resultados se vean modificados por el dinero&lt;/strong&gt;, en forma de &lt;em&gt;promover&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;publicitar&lt;/em&gt;, sitios aparecen por sobre otros.
Otro caso es la &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Censura&quot;&gt;&lt;strong&gt;censura&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, la desconocemos si la hay pero puede haberla. Los resultados que recibimos vienen de bases de datos que crecen al ritmo de las
agujas del reloj y estas son también controladas: como un sitio entra en la base de datos para luego presentárselos como resultado, puede también ser eliminado o
excluido a una &lt;em&gt;lista negra&lt;/em&gt; y permanecer lejos de nuestro alcance.
En la actualidad podemos ver como &lt;strong&gt;la libertad en Internet es continuamente amenazada&lt;/strong&gt;. Demás esta decir, de nuevo, que aunque rechazadas las propuestas,
siempre y anteriormente a los tiempos de &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/SOPA&quot;&gt;&lt;strong&gt;SOPA&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Anti-Counterfeiting_Trade_Agreement&quot;&gt;&lt;strong&gt;ACTA&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; y similares; hubo algún tipo de represión, está, no siempre se percibe.
Ante la duda, a tener en cuenta se debería: &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Neutralidad_de_red&quot;&gt;&lt;strong&gt;neutralidad&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recapitulando, &lt;strong&gt;privacidad&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;neutralidad&lt;/strong&gt; como grandes rasgos a tener de un buscador, no es mucho pedir y muy importante. Resta con &lt;em&gt;vencer la
comodidad&lt;/em&gt;, dejar de lado lo que venga por defecto en nuestro navegador y abrir los ojos en busca de alternativas que cubran estos requisitos. Por suerte,
las alternativas están y, de estas profundizare más adelante. Por lo pronto les dejo mis dos predilectas: En cuanto a &lt;strong&gt;privacidad&lt;/strong&gt; confió  en que
&lt;a href=&quot;http://arguser.com.ar/2012/04/12/ddg.html&quot;&gt;Duck Duck Go&lt;/a&gt; probará ser ademas útil y, en cuanto a &lt;strong&gt;neutralidad&lt;/strong&gt; me asegura la existencia de &lt;a href=&quot;http://arguser.com.ar/2012/05/07/yacy.html&quot;&gt;YaCy&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://arguser.com.ar/2012/02/23/Puertas</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://arguser.com.ar/2012/02/23/Puertas.html"/>
    <title>Antes de atravesar las puertas</title>
    <updated>2012-02-23T00:00:00-03:00</updated>
    <author>
      <name>José Pablo Leandro Martín</name>
      <uri>http://arguser.com.ar/</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Antes de leer: &lt;em&gt;Las puertas de la percepcion&lt;/em&gt; por &lt;strong&gt;Aldous Huxley&lt;/strong&gt;. Quisiera decir sin miedo lo que me parece que espera detrás. Comenzando por el estado normal y regulado de la mente de un ser humano:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;El Cerrojo:
Nuestro sistema siempre, casi siempre, vuelve a su estado &quot;normal&quot;: Se auto-regula. El motivo principal y logico de este mecanismo es la supervivencia,
se lo pueden explicar imaginando que en el momento en que bajan una escalera les sorprende una brisa, suave y calida
acariciales el cuerpo. Sin numero de estimulos que no podrian evadir y seguramente causarian un placer que no se
podria explicar, solo experimentar, se interprondian en el acto de ubicar correctamente el pie en el siguiente
escalon. Por el contrario, gran parte de los estimulos son bloqueados para que la atencion se centre en NO dar un paso en falso.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;La Llave:
No necesariamente hay una unica llave. De diferentes tipos, procedencia y metodos de fabricación; magicamente hacen del otro lado de la puerta un destino completamente
distinto: Paisajes caracteristicos, climas, texturas y sensaciones propias del destino que la llave promete.
En la actualidad, de estas llaves hay muchas prohibidas, la magia nunca fue bienvenida desde el comienzo de la
&quot;sociedad&quot; y de las existentes hay algunas que cierran la puerta detras tuyo, no dejandote salir y, por este u otro
motivo se las prohibe. Aunque en realidad todos deberian, como en alguna epoca se supo, saber que la magia no es un juego y deben realizarse las
experiencias con suma responsabilidad (y en secreto).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;La Puerta:
Sin duda, si la magia se puede realizar, esta existe y se conjura en el cerebro. Todo lo que percibimos y en
concecuencia es y somos, para lo que nos rodea y nosotros mismos, se conjuga bajo las reglas del cerebro. Determina
de forma alguna que, quien o como algo pasa por &quot;La Puerta&quot; y que o cual destino tiene la misma.
Tienen hambre, la nececidad pasa rapidamente y busca ser satisfecha, no hay tiempo para escrutar en detalle la
belleza del bolo alimenticio. Por ejemplo.
No es el caso, si le facilitamos &quot;La Llave&quot; para que abra &quot;El Cerrojo&quot; y venga a encontrarnos al otro lado de &quot;La
Puerta&quot; el mas minimo sentir que nos despierte la infinidad que nos rodea.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;


&lt;p&gt;De magias y puertas me resta decir que solo espera para quien es consiente, conocimiento: Nuevas formas de ver,
interpretar y creer. Descubrimientos y Re-descubrimientos. Quizás muerte y resurrección, nacimiento.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://arguser.com.ar/2012/02/10/El-Autodidacta-Extinto</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://arguser.com.ar/2012/02/10/El-Autodidacta-Extinto.html"/>
    <title>El Autodidacta Extinto</title>
    <updated>2012-02-10T00:00:00-03:00</updated>
    <author>
      <name>José Pablo Leandro Martín</name>
      <uri>http://arguser.com.ar/</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Era el día y la hora, las ultimas personas entraban al salón y una de ellas cerraba la puerta detrás suyo.
Una vez ubicados en sus lugares, estaban listos para recibir de la manera mas clara posible su curso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Décadas atrás se atendía a estos cursos a recibir conocimientos, en un principio recibían herramientas para procesar
datos en crudo pero como ya saben, esto fue cambiando, ya que es muchísimo mas fácil recibir conocimiento ya procesado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se sabe inclusive, que mucho antes de los cursos de aprendizaje se encontraba ya en extinción el grupo, siempre pequeño,
de al los que se refería como autodidactas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el presente, simplemente se les apunta una dirección.
Y ellos la siguen.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://arguser.com.ar/2012/02/09/Kindle</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://arguser.com.ar/2012/02/09/Kindle.html"/>
    <title>Montar un Kindle</title>
    <updated>2012-02-09T00:00:00-03:00</updated>
    <author>
      <name>José Pablo Leandro Martín</name>
      <uri>http://arguser.com.ar/</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si sos de esas personas que montan de forma manual sus unidades USB y tenes un Kindle (o cualquier eBook-Reader) puede que la siguiente linea te sirva:&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
  &lt;pre&gt;&lt;code class='bash'&gt;mount -t vfat /dev/UNIDAD /media/CARPETA -o uid=USUARIO,gid=GRUPO,rw,utf8&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Donde definimos el sistema de archivos, en el caso del Kindle: vfat, y las opciones que indican el usuario, grupo, modo (lectura-escritura) y la codificación de caracteres.
Esta ultima es muy importante si utilizamos Calibre para administrar nuestros libros electrónicos, ya que en orden de comprender y mostrar los libros que se encuentran en nuestro dispositivo Calibre utiliza UTF-8 para decodificar los caracteres.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
</feed>
