<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>arguser.com.ar</title>
  <link href="http://arguser.com.ar/"/>
  <link type="application/atom+xml" rel="self" href="http://arguser.com.ar/atom.xml"/>
  <updated>2012-02-29T00:53:06-03:00</updated>
  <id>http://arguser.com.ar/</id>
  <author>
    <name>José Pablo Leandro Martín</name>
    <email>arguser@gmail.com</email>
  </author>

  
  <entry>
    <id>http://arguser.com.ar/mística/2012/02/23/Puertas</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://arguser.com.ar/mística/2012/02/23/Puertas.html"/>
    <title>Antes de atravesar las puertas</title>
    <updated>2012-02-23T00:00:00-03:00</updated>
    <author>
      <name>José Pablo Leandro Martín</name>
      <uri>http://arguser.com.ar/</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Antes de leer: &lt;em&gt;Las puertas de la percepcion&lt;/em&gt; por &lt;strong&gt;Aldous Huxley&lt;/strong&gt;. Quisiera decir sin miedo lo que me parece que espera detrás. Comenzando por el estado normal y regulado de la mente de un ser humano:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;El Cerrojo (Magico):
Nuestro sistema siempre, casi siempre, vuelve a su estado &quot;normal&quot;: Se auto-regula. El motivo principal y logico de este mecanismo es la supervivencia,
se lo pueden explicar imaginando que en el momento en que bajan una escalera les sorprende una brisa, suave y calida
acariciales el cuerpo. Sin numero de estimulos que no podrian evadir y seguramente causarian un placer que no se
podria explicar, solo experimentar, se interprondian en el acto de ubicar correctamente el pie en el siguiente
escalon. Por el contrario, gran parte de los estimulos son bloqueados para que la atencion se centre en NO dar un paso en falso.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;La Llave (Magica):
No necesariamente hay una unica llave. De diferentes tipos, procedencia y metodos de fabricación; magicamente hacen del otro lado de la puerta un destino completamente
distinto: Paisajes caracteristicos, climas, texturas y sensaciones propias del destino que la llave promete.
En la actualidad, de estas llaves hay muchas prohibidas, la magia nunca fue bienvenida desde el comienzo de la
&quot;sociedad&quot; y de las existentes hay algunas que cierran la puerta detras tuyo, no dejandote salir y, por este u otro
motivo se las prohibe. Aunque en realidad todos deberian, como en alguna epoca se supo, saber que la magia no es un juego y deben realizarse las
experiencias con suma responsabilidad (y en secreto).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;La Puerta (Magica):
Sin duda, si la magia se puede realizar, esta existe y se conjura en el cerebro. Todo lo que percibimos y en
concecuencia es y somos, para lo que nos rodea y nosotros mismos, se conjuga bajo las reglas del cerebro. Determina
de forma alguna que, quien o como algo pasa por &quot;La Puerta&quot; y que o cual destino tiene la misma.
Tienen hambre, la nececidad pasa rapidamente y busca ser satisfecha, no hay tiempo para escrutar en detalle la
belleza del bolo alimenticio. Por ejemplo.
No es el caso, si le facilitamos &quot;La Llave&quot; para que abra &quot;El Cerrojo&quot; y venga a encontrarnos al otro lado de &quot;La
Puerta&quot; el mas minimo sentir que nos despierte la infinidad que nos rodea.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;


&lt;p&gt;De magias y puertas me resta decir que solo espera para quien es consiente, conocimiento: Nuevas formas de ver,
interpretar y creer. Descubrimientos y Re-descubrimientos. Quizás muerte y resurrección, nacimiento.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://arguser.com.ar/mística/2012/02/10/El-Autodidacta-Extinto</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://arguser.com.ar/mística/2012/02/10/El-Autodidacta-Extinto.html"/>
    <title>El Autodidacta Extinto</title>
    <updated>2012-02-10T00:00:00-03:00</updated>
    <author>
      <name>José Pablo Leandro Martín</name>
      <uri>http://arguser.com.ar/</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Era el día y la hora, las ultimas personas entraban al salón y una de ellas cerraba la puerta detrás suyo.
Una vez ubicados en sus lugares, estaban listos para recibir de la manera mas clara posible su curso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Décadas atrás se atendía a estos cursos a recibir conocimientos, en un principio recibían herramientas para procesar
datos en crudo pero como ya saben, esto fue cambiando, ya que es muchísimo mas fácil recibir conocimiento ya procesado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se sabe inclusive, que mucho antes de los cursos de aprendizaje se encontraba ya en extinción el grupo, siempre pequeño,
de al los que se refería como autodidactas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el presente, simplemente se les apunta una dirección.
Y ellos la siguen.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://arguser.com.ar/linux/2012/02/09/Kindle</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://arguser.com.ar/linux/2012/02/09/Kindle.html"/>
    <title>Montar un Kindle</title>
    <updated>2012-02-09T00:00:00-03:00</updated>
    <author>
      <name>José Pablo Leandro Martín</name>
      <uri>http://arguser.com.ar/</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si sos de esas personas que montan de forma manual sus unidades USB y tenes un Kindle (o cualquier eBook-Reader) puede que la siguiente linea te sirva:&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
  &lt;pre&gt;&lt;code class='bash'&gt;mount -t vfat /dev/UNIDAD /media/CARPETA -o uid=USUARIO,gid=GRUPO,rw,utf8&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Donde definimos el sistema de archivos, en el caso del Kindle: vfat, y las opciones que indican el usuario, grupo, modo (lectura-escritura) y la codificación de caracteres.
Esta ultima es muy importante si utilizamos Calibre para administrar nuestros libros electrónicos, ya que en orden de comprender y mostrar los libros que se encuentran en nuestro dispositivo Calibre utiliza UTF-8 para decodificar los caracteres.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://arguser.com.ar/blog/2011/12/16/Branch</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://arguser.com.ar/blog/2011/12/16/Branch.html"/>
    <title>Branch</title>
    <updated>2011-12-16T00:00:00-03:00</updated>
    <author>
      <name>José Pablo Leandro Martín</name>
      <uri>http://arguser.com.ar/</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para poder agregarle más funciones al blog tengo que usar &lt;strong&gt;plugins&lt;/strong&gt; en &lt;em&gt;Jekyll&lt;/em&gt;. Estos plugins no funcionan cuando Github se encarga de compilar el sitio por lo que tendría que hacer una &lt;a href=&quot;https://github.com/arguser/arguser.github.com/branches&quot;&gt;&lt;strong&gt;rama&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; en donde poner el código de fuente (&lt;em&gt;source&lt;/em&gt;) y en el &lt;em&gt;master&lt;/em&gt; poner únicamente el sitio ya compilado desde &lt;a href=&quot;http://www.thinkwiki.org/wiki/Category:T410i&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ivana&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además esto me va ayudar a dedicarme mejor al código que es un &lt;strong&gt;asco!&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://arguser.com.ar/aplicaciones/2011/12/11/YaCy</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://arguser.com.ar/aplicaciones/2011/12/11/YaCy.html"/>
    <title>Motor de búsqueda Libre y Distribuido</title>
    <updated>2011-12-11T00:00:00-03:00</updated>
    <author>
      <name>José Pablo Leandro Martín</name>
      <uri>http://arguser.com.ar/</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://yacy.net&quot;&gt;&lt;strong&gt;YaCy&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; es un &lt;em&gt;search engine&lt;/em&gt; licenciado bajo &lt;strong&gt;GPLv2&lt;/strong&gt; que funciona de forma distribuida por su infraestructura P2P. Esto significa que el buscador funciona a base de sus usuarios, estos pueden estar clasificados entre &lt;em&gt;pasivos&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;activos&lt;/em&gt;. Un usuario &lt;em&gt;pasivo&lt;/em&gt; es aquel que puede generar consultas al buscador, mientras que el &lt;em&gt;activo&lt;/em&gt; ademas de buscar, provee de resultados a la red descentralizada. El motor de búsqueda viene equipado con herramientas para hacer del usuario un contribuyente y de esta manera aumentar (a medida que aumentan los usuarios) el poder del buscador.
Ademas del beneficio que conlleva ser &lt;strong&gt;Software Libre&lt;/strong&gt;, al estar su base de datos conforme por una red distribuida de usuarios se hace prácticamente imposible la censura, ademas de que los resultados no van a estar promovidos por el dinero, como sucede con la mayoría de los buscadores comerciales (Google, Bing, Yahoo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asi se ve la red:
&lt;a href=&quot;content/images/NetworkPicture.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;content/images/NetworkPicture.png&quot; alt=&quot;YaCy&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hacer funcionar &lt;a href=&quot;http://yacy.net&quot;&gt;&lt;strong&gt;YaCy&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; no es tarea difícil:
(Ejemplo bajo ArchLinux)&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;* Instalamos el motor de búsqueda.
    `yaourt -S yacy`
* Ejecutamos el demonio.
    `sudo /etc/rc.d/yacy start`
* Configuramos en http://localhost:8090/
* Listo!
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Para dar uso a &lt;strong&gt;YaCy&lt;/strong&gt; simplemente escribimos la dirección http://localhost:8090/ en nuestro buscador y realizamos la consulta que sea necesaria.
&lt;a href=&quot;content/images/2011-12-02-210415_1276x777_scrot.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;content/images/2011-12-02-210415_1276x777_scrot.png&quot; alt=&quot;YaCy&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;content/images/2011-12-02-205023_1276x777_scrot.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;content/images/2011-12-02-205023_1276x777_scrot.png&quot; alt=&quot;YaCy&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso de querer contribuir como usuario &lt;em&gt;activo&lt;/em&gt; debemos tener los puertos abiertos y permitidos en el firewall y/o modem para que las consultas de otros usuarios lleguen a tu base de datos. Para que nuestra base de datos no este vacía debemos iniciar el &lt;em&gt;crawler&lt;/em&gt; al cual le indicamos una url de interés y damos el OK.
&lt;a href=&quot;content/images/2011-12-13-150938_1276x777_scrot.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;content/images/2011-12-13-150938_1276x777_scrot.png&quot; alt=&quot;YaCy&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://arguser.com.ar/aplicaciones/2011/12/07/Tyrs</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://arguser.com.ar/aplicaciones/2011/12/07/Tyrs.html"/>
    <title>Terminal Timeline</title>
    <updated>2011-12-07T00:00:00-03:00</updated>
    <author>
      <name>José Pablo Leandro Martín</name>
      <uri>http://arguser.com.ar/</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ser usuario de &lt;a href=&quot;https://archlinux.org&quot;&gt;ArchLinux&lt;/a&gt; tiene como beneficio disponer con &lt;em&gt;shitloads&lt;/em&gt; (grandes cantidades) de paquetes, principalmente gracias a &lt;a href=&quot;https://aur.archlinux.org&quot;&gt;&lt;strong&gt;AUR&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consultando por aplicaciones, siempre intentando conseguir algo que se ajuste mejor a mis necesidades, encontré &lt;a href=&quot;http://tyrs.nicosphere.net/&quot;&gt;tyrs&lt;/a&gt;, un cliente de &lt;a href=&quot;http://twitter.com&quot;&gt;twitter&lt;/a&gt; e &lt;a href=&quot;http://identi.ca&quot;&gt;identi.ca&lt;/a&gt; para terimal y con varias prestaciones pero aun en desarrollo y con errores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://arguser.com.ar/content/images/2011-12-06-224512_836x1046_scrot.png&quot; rel=&quot;lightbox&quot; title=&quot;Tyrs&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://arguser.com.ar/content/images/2011-12-06-224512_836x1046_scrot.png&quot; class=&quot;thumbnail&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://arguser.com.ar/aplicaciones/2011/12/02/RSSR</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://arguser.com.ar/aplicaciones/2011/12/02/RSSR.html"/>
    <title>RSS reader para terminal</title>
    <updated>2011-12-02T00:00:00-03:00</updated>
    <author>
      <name>José Pablo Leandro Martín</name>
      <uri>http://arguser.com.ar/</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Estuve en busca de una aplicación para leer &lt;strong&gt;RSS Feeds&lt;/strong&gt;, esta debería cumplir su función por supuesto, ser &lt;em&gt;liviana&lt;/em&gt;, simple y por que no, funcionar desde la terminal.
Lo que encontré tiene como nombre &lt;a href=&quot;http://newsbeuter.org&quot;&gt;&lt;strong&gt;newsbeuter&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; y junto con el, la satisfacción. Una vez instalado, simplemente agregamos las url de nuestros feeds preferidos a un archivo que guardaremos en &lt;code&gt;~/.newsbeuter/urls&lt;/code&gt; y listo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El archivo &lt;em&gt;urls&lt;/em&gt; se ve de esta manera si hacemos &lt;em&gt;cat&lt;/em&gt; en el:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;~ &amp;gt;&amp;gt; cat .newsbeuter/urls
http://arguser.com.ar/atom.xml
http://rss.slashdot.org/Slashdot/slashdot
http://www.engadget.com/rss.xml
http://feeds.techdirt.com/techdirt/feed
http://feeds.wired.com/wired/index
http://www.kerneltrap.org/node/feed
http://planet.fedoraproject.org/atom.xml
http://planet.archlinux.org/atom.xml
http://feeds.feedburner.com/thechangelog
http://feeds.arstechnica.com/arstechnica/everything
http://dataportability.org/feed/
https://www.eff.org/rss/updates.xml
http://www.1up.com/rss?x=1
http://feeds.feedburner.com/RockPaperShotgun
http://feeds.boingboing.net/boingboing/iBag
https://blog.mozilla.com/feed/
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Una vez adentro de &lt;a href=&quot;http://newsbeuter.org&quot;&gt;newsbeuter&lt;/a&gt; veremos los &lt;em&gt;feeds&lt;/em&gt; a los cuales actualizamos apretando la tecla &lt;em&gt;R&lt;/em&gt; (o &lt;em&gt;r&lt;/em&gt; para el feed seleccionado).
&lt;img src=&quot;content/images/2011-12-02-162508_1280x800_scrot.png&quot; alt=&quot;rss&quot; /&gt;
Esto va a descargar los artículos, dándonos la posibilidad de verlos &lt;strong&gt;offline&lt;/strong&gt;, apretamos &lt;em&gt;enter&lt;/em&gt; en el feed que nos interesa y se revelara la lista de artículos correspondientes al &lt;em&gt;feed&lt;/em&gt;.
&lt;img src=&quot;content/images/2011-12-02-162653_1280x800_scrot.png&quot; alt=&quot;rss2&quot; /&gt;
Ahora, para ver el contenido de un articulo, lo seleccionamos y apretamos  &lt;em&gt;enter&lt;/em&gt;.
&lt;img src=&quot;content/images/2011-12-02-162707_1280x800_scrot.png&quot; alt=&quot;rss3&quot; /&gt;
&lt;a href=&quot;http://newsbeuter.org&quot;&gt;&lt;strong&gt;newsbeuter&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; brinda la posibilidad de marcar las noticias como 'leidas', 'no leidas', agregarlas a una cola, abrirlas en el explorador, guardarlas, agregar links a marcadores y mucho más.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://arguser.com.ar/blog/2011/11/17/Como</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://arguser.com.ar/blog/2011/11/17/Como.html"/>
    <title>Repositorio</title>
    <updated>2011-11-17T00:00:00-03:00</updated>
    <author>
      <name>José Pablo Leandro Martín</name>
      <uri>http://arguser.com.ar/</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Falta mucho todavía, por aprender e implementar para el sitio. De todas formas, y por estar utilizando &lt;a href=&quot;http://github.com&quot;&gt;Github&lt;/a&gt; como host pueden ver el &lt;a href=&quot;http://github.com/arguser/arguser.github.com&quot;&gt;código de fuente&lt;/a&gt; y hacer lo que quieran, cualquier consejo respecto al código es bienvenido!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estructura de lo que ven, es la siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    .
    ├── archive.html
    ├── atom.xml
    ├── CNAME
    ├── _config.yml
    ├── css
    │   └── style.css
    ├── _includes
    │   ├── aside.html
    │   ├── footer.html
    │   ├── header.html
    │   ├── navigation.html
    │   ├── post_comment.html
    │   ├── post_content.html
    │   ├── post.html
    │   ├── post_meta.html
    │   ├── postnav.html
    │   └── twitter.html
    ├── index.html
    ├── _layouts
    │   ├── default.html
    │   └── post.html
    ├── _posts
    │   ├── 2011-11-02-Start.md
    │   ├── 2011-11-07-Bien-Abajo.md
    │   ├── 2011-11-07-Disqus.md
    │   └── 2011-11-09-Navegacion.md
    └── _site
        ├── 2011
        │   └── 11
        │       ├── 02
        │       │   └── Start.html
        │       ├── 07
        │       │   ├── Bien-Abajo.html
        │       │   └── Disqus.html
        │       └── 09
        │           └── Navegacion.html
        ├── archive.html
        ├── atom.xml
        ├── CNAME
        ├── css
        │   └── style.css
        └── index.html
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://arguser.com.ar/blog/2011/11/09/Navegacion</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://arguser.com.ar/blog/2011/11/09/Navegacion.html"/>
    <title>Fechitas</title>
    <updated>2011-11-09T00:00:00-03:00</updated>
    <author>
      <name>José Pablo Leandro Martín</name>
      <uri>http://arguser.com.ar/</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Como pueden ver a la derecha del sitio apareció una barra lateral, todavía no sé que es lo que va a pasar ahí, pero por el momento verán enlaces de mi perfil en otros servicios y (muy importante :P) el &lt;a href=&quot;http://arguser.com.ar/atom.xml&quot;&gt;Atom Feed&lt;/a&gt; por si quieren subscribirse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro detalle, si se encuentran dentro de un post podrán navegar a anteriores o recientes publicaciones gracias a las &lt;em&gt;flechitas&lt;/em&gt; que se ubican a los lados de la pantalla.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://arguser.com.ar/blog/2011/11/07/Disqus</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://arguser.com.ar/blog/2011/11/07/Disqus.html"/>
    <title>Disqus</title>
    <updated>2011-11-07T00:00:00-03:00</updated>
    <author>
      <name>José Pablo Leandro Martín</name>
      <uri>http://arguser.com.ar/</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Para permitir comentarios en un blog construido con &lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt; hay que recurrir a Sistemas de Comentarios, de los cuales hay dos predominantes: &lt;a href=&quot;http://disqus.com&quot;&gt;&lt;em&gt;Disqus&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; e &lt;a href=&quot;http://intensedebate.com&quot;&gt;&lt;em&gt;Intense Debate&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De ellos elegí el que este post tiene por titulo, haciendo un poco de investigación y convenciéndome por ver que es el más adoptado por bloggers en Internet.
Me falta escribir algo de &lt;strong&gt;css&lt;/strong&gt; para estilizar el modulo de comentarios y simplemente escribir &quot;comments: true&quot; en la cabecera del post para habilitarlos.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <id>http://arguser.com.ar/blog/2011/11/07/Bien-Abajo</id>
    <link type="text/html" rel="alternate" href="http://arguser.com.ar/blog/2011/11/07/Bien-Abajo.html"/>
    <title>Bien abajo</title>
    <updated>2011-11-07T00:00:00-03:00</updated>
    <author>
      <name>José Pablo Leandro Martín</name>
      <uri>http://arguser.com.ar/</uri>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ahí esta una suerte de &lt;em&gt;sticky footer&lt;/em&gt;, no implementado al pie de la letra, pero funciona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por si están interesados en empujar el &lt;strong&gt;footer&lt;/strong&gt; y mantenerlo bien abajo, les dejo la principal &lt;a href=&quot;http://www.cssstickyfooter.com/&quot;&gt;fuente&lt;/a&gt; para resolver este asunto.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
</feed>
